又想甩鍋？中國：疫情全為境外及冷凍食品輸入

又想甩鍋？中國官媒竟稱近期疫情「全為境外輸入」

2021/01/16 16:51
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情延燒，昨（15日）新增130例確診，79例無症狀感染，河北、黑龍江、吉林、北京、皆出現本土病例，對此，中國官媒竟稱「近期多地聚集性疫情均為境外輸入」，引發網友論爭，有人認為，「要不是境外，我國怎麼會那麼多事」，也有人指出，「強調境外輸入幹嘛，原來我們沒有傳給境外嗎？」

根據中國衛健委公告，昨（15日）0時至24時，中國31個省（自治區、直轄市）和新疆生產建設兵團報告新增確診病例130例（河北90例、黑龍江23例、北京2例、境外輸入15例），新增無症狀感染者79例（黑龍江30例、吉林13例、河北12例、境外輸入24例）。

對此，官媒《人民日報》報導指出，去年12月以來，各地相繼發生聚集性疫情，主要有5個特點，第一，均為境外輸入，乃境外入境人員或被污染的冷鏈進口物品引發；第二，波及農村地區；第三，感染人數增長迅速；第四，擴散範圍廣；第五，疫情防控難度大。

對此，中國網友紛紛護航表示，「要不是境外，我國怎麼會那麼多事」、「一直都是境外輸入吧？」，不過也有人看不下去直言，「強調境外輸入幹嘛，原來我們沒有傳給境外嗎？」、「當時要不是一、二月有些不聽話武漢人亂跑，估計全世界也沒有那麼惱火」、「難得有腦子的評論，大家一片倒指責國外，指責留學生，無語了」，不過馬上有人氣得跳腳直噴，「什麼叫我們傳給境外？新冠最初起源至今都沒定論，合著你比所有人都能耐？！」

根據本報先前報導，自從武漢肺炎爆發以來，中共及地方政府數度將感染源嫁禍給進口冷凍食品，進口鮭魚、冷凍鯧魚、巴西冷凍雞翅、冷凍鱈魚、德國冷凍豬腳、紐西蘭進口牛肉都曾遭點名是罪魁禍首，儘管德國農業部曾特別澄清冷凍豬腳不太可能會造成中國疫情，官方仍堅持說法，官媒《人民日報》前幾天甚至還綜合多項研究，刊載一篇標題為「疫情時間線改寫？多國在廢水中發現新冠狀病毒痕跡」的文章，被不少中國網友吐槽根本是「互相甩鍋」。

中國：河北黑龍江疫情均境外移入 防疫出現鬆懈
最新更新：2021/01/16 16:31

（中央社記者邱國強北京16日電）針對河北、黑龍江、北京等地陸續爆發武漢肺炎群聚感染，中國國家衛健委主任馬曉偉14日聲稱，這些疫情均為境外移入，來自境外入境者及進口冷凍品，而在同地區形成多條傳播鏈。

馬曉偉表示，從近期聚集性疫情處置情況來看，首先暴露了「公共場所常態化防控有所鬆懈」；幹部群眾疫情防控意識有所淡化，公共場所防控措施有所放鬆，大型聚會活動防控要求未得到落實；體溫監測、查驗健康碼等很多流於形式。

中國國家衛健委官網站今天公布，全國疫情防控工作視訊會議14日在北京召開，馬曉偉代表中國國務院聯防聯控機制綜合組，在會中通報了近期全國聚集性疫情內容。

馬曉偉說，2020年12月以來，北京、四川、遼寧、河北、黑龍江等地相繼發生聚集性疫情，主要特徵之一是均為境外移入，都是境外入境人員或被汙染的冷凍進口物品引發，加上隔離場所管理不規範、接觸進口冷凍物品工人防護不到位等，是重要原因。

二是波及農村地區。河北石家莊、黑龍江綏化、四川成都等地疫情均發生在農村地區或城鄉結合部；三是感染人數成長迅速，在較短時間內呈快速成長態勢；四是擴散範圍廣，人員聚集流動、婚宴、集會等活動加劇疫情傳播，呈現向外擴散趨勢。

五是處置難度加大。在同一省區或城市出現多條傳播鏈，待發現疫情時已經出現社區傳播，疫情防控難度大。

馬曉偉表示，除公共場所常態防控鬆懈外，還出現疫情應急指揮體系不能及時高效發揮作用，從常態化轉入應急狀態不夠迅速，應急處置流程不夠明確，訊息流轉不暢通，影響疫情處置的速度和力度。

他提到，上述地區的疫情應急處置準備，包括核酸檢測、流調溯源、物資儲備、定點醫院、隔離場所等準備不足，管理和技術人員培訓不到位，沒有做到「寧可備而不用，不可用而不備」。

馬曉偉又說，農村疫情防控力量薄弱，醫療衛生基礎條件較差，技術力量不足，早期發現能力不夠，省、市、縣統籌應對農村地區突發疫情防控的體制機制，還需完善。（編輯：繆宗翰）1100116

咁咪禁入口囉

Apple?

天津驚傳3款雪糕驗出新冠病毒 已售出2747箱
2021-01-15 09:00 聯合報 / 記者林則宏／即時報導

圖為天津一家醫學檢驗所的人員正在對核酸採樣進行檢測。中新社

據人民日報報導，天津市防控指揮部稱，天津市津南區疾控部門近日在對天津市大橋道食品有限公司送檢的雪糕樣本進行新冠病毒核酸檢測時，發現3份雪糕樣本檢測結果呈陽性。

這3份雪糕是天津市大橋道食品有限公司於12日、13日分別送檢的3份巧克力口味雪糕、草莓口味雪糕、香芋口味雪糕樣本。14日經天津市疾控中心複核，核酸檢測結果仍為陽性。

根據網路公開訊息，天津市大橋道食品有限公司成立於2006年，主要生產糕點；冰淇淋、雪糕、冰棍等冰品；冷凍食品等。

天津市政府新聞辦公室官方微博《天津發布》14晚間發布的消息稱，大橋道涉疫雪糕共生產出4,836箱，現場封存2,089箱，出售的2,747箱中1,812箱批發售往外省市。銷往天津本地的935箱中絕大多數尚未出售，截至目前真正通過零售進入天津市場的僅65箱共390盒（每箱6盒）。

報導稱，初步流行病學調查顯示，該批貨品生產原料包括紐西蘭的奶粉、烏克蘭乳清粉等進口食品；大橋道食品直接接觸貨品的工作人員分別按規定於1月7日、10日進行過定期核酸檢測，當時檢測結果均為陰性。

截至14日14時，天津已經對企業進行全面封控，禁止人員及貨品進出。對庫存涉疫貨品進行封存，對出庫貨品進行追蹤。對企業所有從業人員開展流調，進行隔離和核酸、抗體檢測，對從業人員家屬實施居家隔離。

此外，天津也已經對原材料、現存貨品、企業內外環境、員工宿舍等進行全覆蓋式核酸採樣檢測和消毒。

截至目前，企業相關從業人員1,662人已全部管控並進行檢測，其中700人核酸檢測結果顯示為陰性，其餘人仍在等待檢測結果。

支持

建議以後唔好輸入外國貨品 閉關鎖國

收皮啦
中共支那武漢肺炎
咪撚諗住甩身呀屌你老母

中國武漢病毒回歸

內循環食國產野啦
唔好再食外國進食野啦

禁貨運未

咁唔鍾意外國
禁晒咪得囉

針對河北、黑龍江、北京等地陸續爆發武漢肺炎群聚感染，中國國家衛健委主任馬曉偉14日聲稱，這些疫情均為境外移入，來自境外入境者及進口冷凍品，而在同地區形成多條傳播鏈。

咱們自給給足，誰怕誰

點解唔賴香港？

講咁多，都係然想賴原材料出事啫
但雪糕啲材料都要煮喎天才

全世界得你話係冷凍食品有

支那應該全面禁止輸入貨品，自給自足
唔係咁都唔得呀支那狗

責任在食方

咪臭係

咁就神奇喇 爆既地方係咪真係有相關既境外冷凍食品
中國有咩進口冷凍食品

吹大啲啊仆街

中国人吃草都能生存一年

冷凍食品驗到有武肺病毒咁耐好似淨係得支那一個驗到

又想甩鍋？中國：疫情全為境外及冷凍食品輸入